Soms de mannen gezongen, in andere spraken ze samen over hoe Esmeralda was geweest bracht naar het kamp, ​​van haar kinderlijke spreuken, van hoe ze reed en schot; en sterke mannen probeerden hun emotie onder te verbergen hysterisch gelach en bloedstollende eden.
Toen ze op het kruispunt kwamen, stopten ze; de concertina kreunde gekreun, "God bewaar de koningin" - het betekende Esmeralda.
Esmeralda, wetend dat het afscheid was gekomen, veranderde haar paard en keek de jongens aan.
Ze probeerde vrolijk te praten, maar de tranen stonden op in haar gezwollen ogen; ze liet haar teugels vallen en kon alleen maar naar adem snakken: - Tot ziens.
- Tot ziens.
